\section{Jogo do 15}
  \label{section:fifteen_tile}

  % TODO: Melhorar!
  Existe um quebra-cabeça chamado de
  \emph{jogo do $15$}
  ou
  \emph{racha-cuca},
  que é formado por 15 quadrados deslizantes dispostos
  dentro de uma caixa de tamanho $4 \times 4$,
  como na \cref{figure:fifteen_tile}.
  Veja o artigo
  \begin{center}
    \url{https://pt.wikipedia.org/wiki/O_jogo_do_15}
  \end{center}
  da Wikipedia.

  \nftikzpic[figure:fifteen_tile]
            {00/03/figs/fifteen_tile.tikz}

  O desafio é a partir de um quebra-cabeça embaralhado,
  ordená-lo como mostrado no canto direito inferior da \cref{figure:fifteen_tile}.
  Será que o leitor consegue fazer isso com a configuração mostrada
  na \cref{figure:fifteen_tile:impossible}?

  \nftikzpic[figure:fifteen_tile:impossible]
            {00/03/figs/fifteen_tile_impossible.tikz}

  Associando o quadrado vazio ao número $16$,
  cada movimento do jogo pode ser representado como uma transposição do tipo
  $\transposition{j}{16}$.
  Cada transposição modifica a linha ou a coluna do quadrado $16$,
  somando ou subtraindo $1$.
  Dessa forma,
  uma sequência de transposições que mantenha o quadrado $16$ imóvel
  deve ser necessariamente par,
  pois o número de vezes que o quadrado subir, deve também descer;
  e o número de vezes que for para a direita, deve também ir para a esquerda.
  Assim,
  todos os movimentos possíveis que comecem e terminem com o quadrado $16$ na mesma posição
  são necessariamente permutações pares.

  Por outro lado,
  a permutação $\sigma$ que deva do estado inicial
  ao estado da \cref{figure:fifteen_tile:impossible}
  é uma permutação ímpar.
  De fato,
  $\sigma = \transposition{14}{15}$
  é uma transposição.

  Ou seja,
  é impossível levar o estado inicial do quebra-cabeça
  ao estado da \cref{figure:fifteen_tile:impossible}
  ou vice-versa!!! :-)
